\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{multicol}


\usepackage{fancyhdr}\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Constructions élémentaires : affectations}
\rhead{1\up{ère} NSI}

\usepackage{array}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}

\usepackage{algpseudocode}
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Pré-condition :}}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Post-condition :}}
\renewcommand{\algorithmicend}{\textbf{Fin}}
\renewcommand{\algorithmicif}{\textbf{Si}}
\renewcommand{\algorithmicthen}{\textbf{alors}}
\renewcommand{\algorithmicelse}{\textbf{Sinon}}
\renewcommand{\algorithmicfor}{\textbf{Pour}}
\renewcommand{\algorithmicforall}{\textbf{pour tout}}
\renewcommand{\algorithmicdo}{\textbf{faire}}
\renewcommand{\algorithmicwhile}{\textbf{Tant que}}
\renewcommand{\algorithmicreturn}{\textbf{Renvoyer}}


\usepackage{tcolorbox}
\newtcolorbox{info-box}{colback=cyan!5!white,arc=1pt,outer arc=1pt,colframe=cyan!60!black}

\begin{document}
% \maketitle

\section{Affectations}
\begin{enumerate}
\item Pour chacun des algorithmes en Pseudo-code suivants, donner la valeur finale des
variables a, b, et si elle existe, c :

\begin{multicols}{3}
\begin{info-box}
\texttt{Déclaration}\vspace{-.1cm}
\begin{algorithmic}
    \State $a, b : \texttt{Entier}$
\end{algorithmic}\vspace{-.1cm}
\texttt{Début}
\begin{algorithmic}
    \State $a \leftarrow 1$
    \State $b \leftarrow a + 3$
    \State $a \leftarrow 3$
\end{algorithmic}
\texttt{Fin}
\end{info-box}

\begin{info-box}
\texttt{Déclaration}\vspace{-.1cm}
\begin{algorithmic}
    \State $a, b, c : \texttt{Entier}$
\end{algorithmic}\vspace{-.1cm}
\texttt{Début}
\begin{algorithmic}
    \State $a \leftarrow 5$
    \State $b \leftarrow 3$
    \State $c \leftarrow a + b$
    \State $a \leftarrow 2$
    \State $c \leftarrow b - a$
\end{algorithmic}
\texttt{Fin}
\end{info-box}

\begin{info-box}
\texttt{Déclaration}\vspace{-.1cm}
\begin{algorithmic}
    \State $a, b : \texttt{Entier}$
\end{algorithmic}\vspace{-.1cm}
\texttt{Début}
\begin{algorithmic}
    \State $a \leftarrow 5$
    \State $b \leftarrow a + 4$
    \State $a \leftarrow a + 1$
    \State $b \leftarrow a - 4$
\end{algorithmic}
\texttt{Fin}
\end{info-box}

\end{multicols}

\begin{multicols}{3}
\begin{info-box}
\texttt{Déclaration}\vspace{-.1cm}
\begin{algorithmic}
    \State $a, b, c : \texttt{Entier}$
\end{algorithmic}\vspace{-.1cm}
\texttt{Début}
\begin{algorithmic}
    \State $a \leftarrow 3$
    \State $b \leftarrow 10$
    \State $c \leftarrow a + b$
    \State $b \leftarrow a + b$
    \State $a \leftarrow c$
\end{algorithmic}
\texttt{Fin}
\end{info-box}

\begin{info-box}
\texttt{Déclaration}\vspace{-.1cm}
\begin{algorithmic}
    \State $a, b : \texttt{Entier}$
\end{algorithmic}\vspace{-.1cm}
\texttt{Début}
\begin{algorithmic}
    \State $a \leftarrow 5$
    \State $b \leftarrow 2$
    \State $a \leftarrow b$
    \State $b \leftarrow a$
\end{algorithmic}
\texttt{Fin}
\end{info-box}
\end{multicols}

\item On dispose de trois variables a, b et c.\\
Écrire un algorithme transférant à b la valeur de a, à c celle de b et à a celle de c.
\end{enumerate}

\section{Entrées/Sorties}\vspace{-.2cm}

Pour chacun des algorithmes proposés dans les exercices 1, 2 et 3 ci-dessous, écrire 
leur traduction en langage Python.

\begin{enumerate}

    \item Écrire un algorithme qui demande un nombre à l'utilisateur, puis calcule et 
    affiche le cube de ce nombre.

    \item Écrire un programme qui lit le prix hors taxe (HT) d'un article, le nombre 
    d'articles et le taux de TVA, et qui fournit le prix total toutes taxes comprises (TTC) 
    correspondant.
         
          \newpage
    \item Recopier le Pseudo-Code suivant en remplaçant les ??? par les types corrects grâce à l'observation des valeurs affectées aux variables et en corrigeant les éventuelles erreurs :\\
          \texttt{Déclarations}\vspace{-.1cm}
          \begin{algorithmic}
              \State $soustraction : \textbf{???}$
              \State $temperature : \textbf{???}$
              \State $jour : \textbf{Chaîne de caractères}$
              \State $heure : \textbf{Entier}$
              \State $samediNuit : \textbf{???}$
              \State $operation : \textbf{???}$
              \State $weekend : \textbf{???}$
              \State $souhait : \textbf{???}$
          \end{algorithmic}\vspace{-.1cm}
          \texttt{Début}\vspace{-.1cm}
          \begin{algorithmic}
              \State $soustraction \leftarrow 4 - 7$
              \State $\textbf{Écrire}(\texttt{`Soustraction : '}, soustraction)$\vspace{.15cm}
              \State $temperature \leftarrow \texttt{`Il fait '} + 12 + \texttt{` degrés.'}$
              \State $\textbf{Écrire}(\texttt{`Température : '}, temperature)$\vspace{.15cm}
              \State $jour \leftarrow samedi$
              \State $heure \leftarrow 19$
              \State $samediNuit \leftarrow (heure > 18)\ et\ (jour=\texttt{`samedi'})$
              \State $\textbf{Écrire}(\texttt{`Samedi nuit : '}, samediNuit)$\vspace{.15cm}
              \State $operation \leftarrow 3 \times 2,5 + 4$
              \State $\textbf{Écrire}(\texttt{`Opération : '}, operation)$\vspace{.15cm}
              \State $weekend \leftarrow jour = (\texttt{`samedi'}\ ou\ dimanche)$
              \State $\textbf{Écrire}(\texttt{`Week-end : '}, weekend)$\vspace{.15cm}
              \State $souhait \leftarrow \texttt{`Je veux avoir '} + \texttt{`20'} + \texttt{` en NSI'}$
              \State $\textbf{Écrire}(\texttt{`Souhait : '}, souhait)$
          \end{algorithmic}\vspace{-.1cm}
          \texttt{Fin}
          %\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{document}